運輸署正就在的士車廂內自願安裝閉路電視指引諮詢。

運輸署正就在的士車廂內自願安裝閉路電視指引諮詢。立法會議員譚文豪擔心，的士車廂內裝閉路電視會侵犯乘客私隱。

譚文豪：「這個指引首先沒有法律效用，如果司機錄了一些很特別的片段，是他很想揭發某些東西，其實這個指引完全保障不了(乘客)，司機可以拿這些片段公諸於世。我最擔心的是這份文件反而會令司機們覺得他們有權安裝(鏡頭)，現時不是這樣的，他自己安裝會面對的問題是其實可否安裝？將片段公開是否有問題，反而這樣會令他們有避忌，但如果推出這個指引，司機就會覺得大條道理，安裝鏡頭是合理。」

睇標題以為係回帶